{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"4","quiz":[{"id":311,"question":"عند وجود أسهم فوق الآلة الضوئية:","a":"يكون السير حسب الأسهم عندما لا تعمل الآلة الضوئية فقط .","b":"يكون السير فقط حسب الأسهم فوق الآلة الضوئية في جميع الحالات.","answer":"2"},{"id":301,"question":"إذا كان اسم مكان في الشاخصة    [[c28]] مدهوناً باللون الأزرق وباقي الشاخصة بالأخضر، فهذا يعني :","a":"أن الوصول إلى هذا المكان يكون بواسطة طريق عريضة.","b":"أن الوصول إلى هذا المكان يكون بواسطة الطريق السريعة.","answer":"2"},{"id":326,"question":"إذا وُسمت على سطح الشارع خطوط متقطعة - شاخصة   [[d1]] :","a":"على سائقي المركبات والحيوانات استعمال المسلك الأيمن الأقصى لهذه الخطوط.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":312,"question":"تعني الشاخصة    [[b64]]:","a":"ممنوع دخول المشاة بما في ذلك طرف الطريق .","b":"ممنوع دخول المشاة باستثناء طرف الطريق .","answer":"1"},{"id":313,"question":"عند رؤية الشاخصة   [[b20]] والتي ذُكر فيها الرقم : 50","a":"ممنوع لأي مركبةالسير بسرعة تزيد عن المذكور في الشاخصة .","b":"يجوز لجميع أنواع المركبات الميكانيكية تجاوز هذه السرعة .","answer":"1"},{"id":322,"question":"عندما تضيء الآلة الضوئية بالضوء الأحمر وليس هناك خط توقف أو ممر مشاة فأين تقف؟","a":"بجانب العامود القريب منك الذي يحمل الآلة الضوئية القريبة.","b":"لا توجد أهمية للمكان ، المهم أن تقف في الضوء الأحمر .","answer":"1"},{"id":324,"question":"تعني الشاخصة   [[d10]] :","a":"مكان عبور المشاة وإذا قُسم الى قسمين فعلى الماشي أن يعبر من القسم الايمن لمكان العبور","b":"انتبه أمامك مكان عبور المشاة.","answer":"1"},{"id":315,"question":"عند دخول مركبة لتعليم السواقة أثناء تعليم السواقة في طريق سريعة أقيمت على مدخلها الشاخصة      [[b53]] :","a":"يجب عليها السير بسرعة لا تقل عن المدون في الشاخصة الا اذا كان هناك سبب معقول  .","b":"يجب عليها السير بسرعة لا تقل عن المدون في الشاخصة إذا كانت مركبة خصوصية فقط .","answer":"1"},{"id":325,"question":"هل يجوز لمركبة غير التاكسي العمومي إنزال ركاب بعد الشاخصة   [[b58]] مباشرةً؟","a":"كلا .","b":"نعم .","answer":"2"},{"id":310,"question":"هل تُعتبر الإشارات المساعدة في الطريق شاخصات مرور ؟","a":"لا تعتبر شاخصات مرور لأنها ليست ثابتة ويمكن استعمالها من قبل التلاميذ .","b":"نعم .","answer":"2"},{"id":300,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة    [[c6]] ؟","a":"الشاخصة   [[a38]] أو المفترق القريب.","b":"المفترق القريب فقط.","answer":"1"},{"id":302,"question":"تعني الشاخصة   [[c38]]","a":"مكان وقوف مركبة معاق بالأرجل.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"1"},{"id":319,"question":"ماذا تعني الشاخصة    [[a29]] ؟","a":"انتبه أشغال على جوانب الطريق .","b":"الاقتراب من ملتقى سكة حديد على بعد 170م وإذا ذُكر رقم فيعني البعد بالأمتار عن الملتقى .","answer":"2"},{"id":316,"question":"تعني الشاخصة   [[b53]] :","a":"سرعة قصوى مسموح بها 55كم/ساعة .","b":"طريق لمركبات ميكانيكية تستطيع ويجوز لها السير بسرعة تزيد عما هو مدون في الشاخصة .","answer":"2"},{"id":305,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[d5]] :","a":"خط متقطع قبل الدخول إلى طريق داخل المدن.","b":"خط متقطع متراص قبل ظهور الخط الفاصل المتواصل.","answer":"2"},{"id":304,"question":"الشاخصة   [[d3]] تعني :","a":"مساحة فاصلة على طرف الطريق.","b":"وسم لمسلك المركبات العمومية.","answer":"2"},{"id":308,"question":"أية أربع شاخصات من التالية تمنع كل واحدة منها دخول الدراجات النارية ؟","a":"[[b1]] [[b2]] [[b13]] [[b14]]","b":"[[b2]] [[b12]] [[b13]] [[b14]]","answer":"1"},{"id":327,"question":"إذا وُسم على سطح الشارع خط فاصل متواصل شاخصة   [[d4]] :","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"لا يجوز اختراق هذا الخط في أي حالة من الأحوال.","answer":"2"},{"id":318,"question":"أنت تقترب من الملتقى والضوء في الآلة الضوئية يضيء بالضوء الأخضر المتقطع :","a":"هذا معناه أن الآلة الضوئية أصيبت بخلل .","b":"هذا معناه أن الضوء سيتحول إلى أصفر ثم احمر بعد قليل .","answer":"2"},{"id":321,"question":"عندما تقترب من الشاخصة   [[a37]]  :","a":"تمهل وسر بحذر لأنه يوجد مشاة بقرب المكان .","b":"استعمل الزامور لتنبيه الأولاد في الطريق .","answer":"1"},{"id":320,"question":"اشر إلى الشاخصة التي تعني ضوء أصفر\" في الآلة الضوئية ، لمن يقترب من المفترق","a":"[[e5]]","b":"[[e2]]","answer":"1"},{"id":309,"question":"أية شاخصتين من التالية تُعتبران من الشاخصات المساعدة :","a":"[[f7]] [[f9]]","b":"[[d12]] [[d16]]","answer":"1"},{"id":306,"question":"عند الاقتراب من ملتقى سكة حديد والشاخصة    [[e11]] تعمل ولكن الحاجز مفتوح :","a":"يجب على الباص فقط التوقف في طريق ليست بلدية .","b":"يجب على سائقي جميع أنواع المركبات التوقف قبل الملتقى .","answer":"2"},{"id":328,"question":"لا يجوز لسائق المركبة الانحراف عن مسلك سيره :","a":"عندما تُقام في أول الطريق الشاخصة   [[c4]]  .","b":"إذا كان ذلك من شأنه أن يعرقل حركة السير أو يعرض الآخرين للخطر .","answer":"2"},{"id":329,"question":"تعني الشاخصة   [[a32]] :","a":"ملتقى سكة حديد أكثر من خط واحد على بعد 100م.","b":"ملتقى سكة حديد أكثر من خط واحد على بعد 10م.","answer":"2"},{"id":303,"question":"ما هي الإشارة التي تعني أن عدد المسالك آخذ في التناقص؟","a":"[[a10]]","b":"[[c40]]","answer":"2"},{"id":323,"question":"الشاخصة   [[d12]] تعني :","a":"خطوط توجيه للاستدارة في المفترقات.","b":"اذرع مفترق تؤدي إلى طرق ذات اتجاه واحد.","answer":"1"},{"id":317,"question":"تعني الشاخصة   [[a34]] :","a":"انحدار شديد أمامك وإذا ذُكر رقم فيكون نسبة الانحدار .","b":"انتبه المسلك الأيسر مغلق أمامك .","answer":"1"},{"id":307,"question":"كيف يميز السائق الطريق السريعة ؟","a":"من الشاخصة   [[b54]]","b":"من الشاخصة   [[b53]]","answer":"1"},{"id":314,"question":"عند رؤياك الشاخصة    [[d16]]","a":"يجوز التوقف على هذه المساحة لغرض إصعاد أو إنزال الركاب فقط .","b":"لا يجوز السير والوقوف على هذه المساحة .","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}